1993年的**第十六屆[十大中文金曲得獎名單](../Page/十大中文金曲.md "wikilink")**

  - 十大中文金曲名單
      - 《[只想一生跟你走](../Page/只想一生跟你走.md "wikilink")》（主唱：[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")　作曲：[巫啟賢](../Page/巫啟賢.md "wikilink")、[陳啟明](../Page/陳啟明.md "wikilink")　填詞：[劉卓輝](../Page/劉卓輝.md "wikilink")）
      - 《獨自去偷歡》（主唱：[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")　作曲：[楊振龍](../Page/楊振龍.md "wikilink")　填詞：[周禮茂](../Page/周禮茂.md "wikilink")）
      - 《永遠寂寞》（主唱：劉德華　作曲：Sada Masashi　填詞：[林夕](../Page/林夕.md "wikilink")）
      - 《夏日傾情》（主唱：[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")　作曲：Takashi Miki、Yasushi
        Akimoto　填詞：[向雪懷](../Page/向雪懷.md "wikilink")）
      - 《狂野之城》（主唱：[郭富城](../Page/郭富城.md "wikilink")　作曲：[黃尚偉](../Page/黃尚偉.md "wikilink")　填詞：周禮茂）
      - 《等你回來》（主唱：張學友　作曲：[伍思凱](../Page/伍思凱.md "wikilink")、[劉虞瑞](../Page/劉虞瑞.md "wikilink")　填詞：[簡寧](../Page/簡寧.md "wikilink")）
      - 《執迷不悔》（國語）（主唱：[王靖雯](../Page/王靖雯.md "wikilink")　作曲：[袁惟仁](../Page/袁惟仁.md "wikilink")　填詞：王靖雯）
      - 《[海闊天空](../Page/海闊天空.md "wikilink")》（主唱：[Beyond](../Page/Beyond.md "wikilink")　作曲：[黃家駒](../Page/黃家駒.md "wikilink")　填詞：黃家駒）
      - 《謝謝你的愛》（主唱：劉德華　作曲：[熊美玲](../Page/熊美玲.md "wikilink")　填詞：劉德華）
      - 《你是我今生唯一傳奇》（主唱：張學友　作曲：C.Lemos、P. S. Valle　填詞：周禮茂）
  - 最佳中文（流行）歌曲獎
      - 《一人有一個夢想》（[盧東尼](../Page/盧東尼.md "wikilink")）
      - 入圍：《每天你愛多一些》（黃耀明、蔡德才）、《壞情人》（Keith Yip／Holun
        Mak）、《不如重新開始》（許願）、《海闊天空》（黃家駒）
  - 最佳中文（流行）歌詞獎
      - 《一人有一個夢想》（[向雪懷](../Page/向雪懷.md "wikilink")）
      - 入圍：《每天你愛多一些》（周耀輝）、《海闊天空》（黃家駒）、《世界會變得很美》（向雪懷）、《男人是否都一樣》（潘源良）
  - 最佳中文廣告歌曲獎
      - 金獎：可口可樂—《永遠可口可樂》（Terry Coffey、倫潔瑩）
      - 銀獎：可口可樂—《屋子》（Bruce Wooley、倫潔瑩）
      - 銅獎：麥當勞—《快速服務》（歐陽燊、李少蕙）
  - 最愛歡迎卡拉OK歌曲獎
      - 《其實你心裡有沒有我》（[許志安](../Page/許志安.md "wikilink")、[鄭秀文](../Page/鄭秀文.md "wikilink")）
  - 最有前途新人獎
      - 男歌手
          - 金獎：[吳奇隆](../Page/吳奇隆.md "wikilink")
          - 銀獎：[金城武](../Page/金城武.md "wikilink")
          - 銅獎：[鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")
      - 女歌手
          - 金獎：[王馨平](../Page/王馨平.md "wikilink")
          - 銀獎：[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")
          - 銅獎：[劉玉翠](../Page/劉玉翠.md "wikilink")
      - 組合
          - 金：[L.A. Boyz](../Page/L.A._Boyz.md "wikilink")
          - 銀：[新少年俱樂部](../Page/新少年俱樂部.md "wikilink")
  - 最佳唱片監製獎
      - 《一天一點愛戀》（[周治平](../Page/周治平.md "wikilink")）
  - 最佳編曲獎
      - 《不如從新開始》（[趙增熹](../Page/趙增熹.md "wikilink")）
      - 入圍：《吻別》（殷文琦）、《壞情人》（麥皓輪）、《回首》（周啓生）、《熱力節拍Wou Bom
        Ba》（楊振龍／甘志偉／Patrick Delay）
  - 最佳原創歌曲獎
      - 《執迷不悔》（國語）（[王靖雯](../Page/王靖雯.md "wikilink")）
  - 無休止符紀念獎
      - [陳百強](../Page/陳百強.md "wikilink")、[黃家駒](../Page/黃家駒.md "wikilink")
  - 優秀國語歌曲獎
      - 《不能沒有你》（[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")）
  - 全年銷量冠軍大獎
      - 《[我與你](../Page/我與你.md "wikilink")》（[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")）
  - IFPI國際歌手大獎
      - [張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
  - IFPI國際歌曲大獎
      - 《[吻別](../Page/吻別.md "wikilink")》
  - 最佳男歌手
      - [張學友](../Page/張學友.md "wikilink")
  - 最佳女歌手
      - [葉蒨文](../Page/葉蒨文.md "wikilink")

## 得奖名单

[第16](../Page/category:十大中文金曲.md "wikilink")